我真心奉勸大家唔好住Airbnb

有啲長, 已盡簡短, 請見諒

是咁的
我朋友想係日本旅行果時同女友求婚, 咁我自己飛左過去幫手打點, 一行共三人
佢地住AIRBNB, 我住青旅
求婚就一切順利, 但當晚係心齋橋個女仔就比人偷左個袋, 乜都冇哂
重點係唔見埋佢地間屋條鎖匙

咁當晚就聯絡唔到個HOST (所謂已驗證既電話係打唔通的)
佢地係我青旅STAY左晚, 第二朝個HOST終於覆MESSAGE
佢反應係即刻話拎後備匙要錢(2000-3000 YEN), 咁都OK話哂真係整唔見左, 同埋佢地剩係想快啲可以入得番間屋, 行李係哂入面
但個host覆得好慢, 每次等1個鐘先覆一次
到最後佢Send個payment req. 係22000 yen (詳見下文)
無奈之下比左, 最後佢只係掉左條後備匙係信箱, 時間已經係夜晚6點

當然唔見左個袋係自己大意, 但意外既野真係好難講, 小偷, 老笠, 唔小心跌左, etc,
如果同樣情況但係住酒店, 相信唔駛搞到咁狼狽, 又唔駛比人噤住搶
而AIRBNB係過程中係唔會作出任何協調, 由得佢開價

相信我有生之年都唔會再住Airbnb, 因為根本對住客係冇保障

……………………………………………………………………
以下Host回覆點解要22000yen

您好！
我理解您現在覺得不可思議的心情，同時也為您的遭遇感到不幸。
鑰匙根據情況的不同價格會有高有低，如果是很便宜的鎖的話鑰匙也會很便宜。
很可惜的是，這間房的鑰匙並不便宜。
之所以我們會給出22000日元的價格，
是由於裡面包含了員工的誤工費，交通費等。
具體如下：
1.鑰匙費用 8260日元
2.兩名正式員工的誤工費（一人與警察交涉，一人趕去配鑰匙）
2000日元/小時x3小時＝12000日元
3.由我们的公司前往配钥匙以及与警察交涉时产生的交通费用 2000 日元以上
我们很抱歉向您请求这个金额，但是因为处理您的事件，员工自己的工作完全停下来，他们需要在下班继续工作以补全之前的时间。现实上来讲，您需要为此负责。
谢谢

…………………………………………………………………

純分享, 不喜勿插

乜撚野鎖匙要8000yen咁貴
鑲金架？

係日本唔見房匙係好大件事 有d酒店要求你交房匙去接待處 返黎再問佢地拎

如果一切都係個host

試過喺歐洲airbnb個host no show
打左十鳩幾萬次都冇人聽
問左鄰居原來年中起碼有50條友中伏
根本嗰度係冇呢間airbnb
兩個月都黎緊airbnb仲未退錢

用過兩次, 日本同韓國 完全冇問題， host好快應好有交帶 房好乾淨

冇計鬼叫你整唔見咩

人地之後要換鎖唔駛錢？要做額外既工作收番錢都好正常

咁你最尾住邊

唔撚係啊？賤到咁
無得檢舉之類？
不過d錢9成9退唔到架啦

其實人地都講比鎖匙掟返落郵箱 就算住酒店都唔會比你拎出街

任佢開價都無可厚非
但錢比完仲要訓一晚街，用左全日等佢覆
我只係想帶出一樣，唔見酒店房卡相信簡單好多

住得airbnb預左比人禁住黎搶...
無計

營運代理好難咁快覆你
佢有好多個盤一齊睇

之前泰國住
成條鎖鑰帶左返香港 上面個扣仲要房東巴黎買

試過一次，極唔愉快經歷，真係唔會再住，完全對客人無保障，出事果陣唔洗指意即刻搵到airbnb staff，我都唔撚明點解可以咁流行

講真都係住酒店穩陣，有咩火警呀地震呀唔舒服呀個d，都大d機會有人幫到你。Airbnb被人突然取消都成日聽，一係有d就要住到做賊咁（因其實個社區都未必鍾意有外來人），仲有最後一日寄存行李問題。

係呀...搵哂成個網都冇聯絡方法
肉隨鉆板上

住過日本、意大利同法國嘅airbnb
好彩地每次都冇不愉快經歷
喺Rome同Florence個host仲非常熱情, 自己做哂啲guide話你知附近有咩食有咩睇

係住Verona果次條鎖匙開唔到大門
好彩係個host走咗冇耐之後試下個鎖 (因為同host入屋果下個鎖已經唔係幾順)
如果遲少少通知個host佢已經飛咗去Brussels做嘢

住airbnb 真係好睇彩數
試過去紐約, 出發前幾日先通知話取消哂所有入住訂單
好在airbnb 有跟進同俾番張$1000 現金券當補償

前排去完冰島, 住左幾間airbnb訂既住宿
屋主都幾好人, 無不愉快經歷

住酒店唔係唔好, 係貴好多姐

難波心齋橋道頓堀一帶嘅bnb好多係黑道開, 根本黑道係商界奇材
佢地仲識用女人相, 作個假背景黎扮係海外回流嘅host, 最後有咩事個contact係男人黎

買樓做bnb, 有人租就賺租, 冇人租就用黎俾囡囡做出張扑野, 間房乾唔乾淨自己諗啦,

不過俾人偷鎖匙呢單係咪有預謀就唔敢講, 佢地應該唔會搞到咁複雜黎賺錢嘅

我日本住過無問題喎
係你唔好彩姐

到有問題果陣已經太遲
我只係想提下大家有呢個風險

最尾去左朋友個親戚度住左晚

好好彩去日本同韓國都冇出問題

有投訴 但佢官方個電話永世都唔通
最後聽人講上佢個twitter度屌柒佢
之後airbnb話會賠 但兩個月都未撚過數
屌佢老母

一分錢一分貨
咁平正常都有風險

我無咁慘 係個廁所勁臭姐 臭到想死
同埋airbnb個service真係垃圾黎，出事唔洗指意有人幫你。

去日本求婚仲住Airbnb係咪攞黎賤

係日本仔on鳩姐
去韓國住過又唔見我有事

睇晒

想問下book 呢間之前有冇睇comment

未必個個都試過唔見野，但起碼睇到房東點樣同租客溝通

就好似自駕撞爛車

都唔單止賠維修費

要賠償埋佢地架車原本可以拎黎做生意既收入

去過日本兩次 so far都好好 佢仲好好人

巴打我黎緊都去意大利。。。 有冇上次住開嘅airbnb比較下
感激大大

笑左出聲

我之前日本韓國都住過, 都係冇問題, 仲要幾好
但我唔會話人地有唔好彩, 只係覺得自己好彩

去台灣住過幾次完全無問題，有一次房東仲好靚女帶我地兩條仔去夜市添
無保障我都覺既，要好睇彩數，所以通常我都揀啲多好評既黎住，咁就無咁易中伏

我又唔見得D韓閪有幾撚醒

可能他們已被偷拍了過程，去my AV super做左影星，你錯過了機會

去大阪 住左間響心x橋附近既
超出色 好大 又平 又有禮貌
可能好彩啦

個review係唔係好高分？

住過幾次airbnb都冇唔愉快既經歷喎
通常都book多好review個d

試過提早四五個月租日本個airbnb。
但入住前三個月睇啲新既評價 九成都係劣評。
我聯絡個房東向佢反映，佢直程刪除左個房源。
我要求退全款，個客服話幫我唔到。
最後有二千幾係拎唔返

泰國都租過民宿，入住後先知道同層有裝修，
朝朝早俾裝修聲嘈醒。

以後都係揀返酒店住算。
旅行唔想掃興

咁你後尾寄返比佢呀

邊間

求婚都住AIRBNB咁慳?

如果比人偷左鎖匙我會換鎖
到時比人爆點算
我覺得好合理喎呢個價

所以咪話日本閪蠢先睇唔出

係日本住過幾次都ok
個房東勁好人
不過真係睇彩數

係韓國住過一次airbnb
入到去有晒地圖 附近咩有玩
又大又乾淨
個房東又吹得
仲有帶我同條女去食住家飯
可能真係萬中無一

條鎖鑰咁貴係因為呢類鎖無得就咁拎去舖頭copy
每一條都係獨一無二，有好強防盜作用
一般出產地係德國，仲要寄返去個邊配

佢如果承受唔到下個客都整唔見既話
好大機會你地走左之後幾個月都唔會再出租呢間屋
佢都好大損失，同倒蝕返俾你地無分別

求婚就希望樓主朋友自己睇實啲野
無人有責任幫你還原返一切俾你happy trip

住咁多次冇事

agger
有咩事保險唔包
我真係唔夠膽住 有咩事都無人幫我

住過一次台灣 幾好

Airbnb住過好多次，大阪、東京、北海道、沖繩、台北，只有台北中過一次伏，搵到airbnb個urgent call(收得好撚埋，google搵仲快）就即刻幫我cut左張單，然後再book過新嘅馬上入住

重點係你俾人偷左袋啫，咪怪人地

住過日本Airbnb
間屋睇落乾淨但好多野咬
幾晚都訓唔到

可能佢覺得香港/淘寶買都唔洗咁貴
講真，其實日本好多野都好貴
衫，傢俬之類...

黎緊會去 住日本橋個邊

AIRBNB 真係幾伏
上次去日本玩
人生第一次係日本見到甲由
仲要係間屋度 一次見到3隻
之後叫果個人攪掂啦
佢用左噴霧殺左D甲由

我SD左MSG
叫佢換晒D被套床套
點知佢只換床套
攪到我果日敏感
仲要冇覺好訓

果次係我去日本最差經歷

不嬲唔住air bnb

on9仔先煮airbnb 無錢就咪撚去旅行啦

0保障 你知個屋主係咩人嗎? 人地私下做咩你地唔知啦

更唔講有無裝到cam

未幫襯過亦唔諗住幫襯
毒撚唔想同陌生人講嘢，
加上旅行歎世界，呢D錢唔慳得

唔可以怪bnb喎，不嬲揀host都係睇comment同評分，仲有次數。

果次去日本兩間獨立屋個房東都勁好人，仲勁靚女

你可以租獨立屋

多數都係睇完評語先book 每次屋主都好nice
話裝cam都on9 係咁撚驚就唔好學人去旅行啦 你比得呢個價 住既hostel hotel高級得去邊 講到好似冇可能有cam咁

住得一次 冇伏

去東京住過間毒撚屋幾好

咪就係
屌你自己問題賴鳩bnb

去日本十鳩幾次一次事都無

好似日本+信箱拎匙最易中伏
尤其集團式果啲

PM PLZ

我諗揀得airbnb都係貪佢平，同大d，岩一班人
台灣，東京，檳城，歐州都住過冇乜問題
但上次去峴港，個host唔撚換床單，被單，勁大陣汗味
俾左一日時間佢換，淨係換左少少，實在太臭接受唔到，換個host話要第二日先過到黎check
搵airbnb電話，越南冇 咁唯有email airbnb
點知佢個CS第二日先覆話打左我香港電話冇人聽 叫我email覆佢，仲希望我一切安好
最後同佢host deal退一錢（淨兩晚，退得一晚），之前果晚搵酒店搬

我諗樓主想帶出個問題係：出左事，唔好諗住搵到Airbnb幫你，冇任何保障

未出事之事我都覺得aibnb好好用，但原來唔係必然
好彩既係今次只係小事，唔涉及人身安全

住過一次 間屋唔算伏
我諗係我地伏左人 日日食7 仔野佢要瘋狂搵人黎換垃圾袋

老老實實
唔撚識照顧自己
唔識做好資料搜集

就去住酒店啦

住過德國 東京同韓國 都無乜問題
係東京個間麻麻地乾淨
最近韓國個間重勁好人
不過每次住之前都會好緊張 好驚比人呃

book過幾次台灣都唔差
試過一次反而係我自己派膠
唔識用個三星電子鎖。
攪到佢勁響。 比鄰近大媽
ps個女房東好正

我每次去旅行淨係識住傳統果種酒店 仲有有咁貴揀咁貴
偏偏咁樣反而未試過係外地遇上困境嘅樂趣

樓主住hostel算啦

我覺得airbnb真係講彩數，話冇事既人係你未遇到伏姐，我自己會住青旅或者酒店

Airbnb 只係一個平台，比你地買賣雙方交易姐。
我之前租都揀啲好多好評嘅屋，仲要個屋主問勁多野先肯租比我地。
當然都無出事，個體驗仲幾好。

試過有啲係同屋主一齊住，一啲係成間屋比曬我地住，但多數都係一齊住多。

你自己無腦唔撚揀，求其屌一間仲可以怪邊個

聽人講一定要揀super host先安全 我住過一次冇問題

比人偷野, 可以話抵死因為自己唔小心 (但唔好講到個賊冇責任)
住既問題, 我只係想講, 住酒店可以免卻左今次發生既問題
日本Airbnb係犯法(認真無知一問, 其實有邊個國家合法?), 出左事保險唔包, 日本差佬唔會幫你(今次已經係, 差佬話: you deal with your host, we can't help)
而Airbnb方面, 你搵到佢地先講

巴打, 純討論處境題:
如果不幸地發生係你身上, 個HOST唔係要22000YEN, 係要220000YEN, 你會點做

我都覺 感覺冇酒店咁穩陣同乾淨

有d似去人地屋企借宿咁

巴打恭喜你, 你條命好
你可以睇下其他回覆

真係戇鳩今年年頭訂嘅airbnb， 上星期先無啦啦通知我話我房源俾人取消咗 但係個房東事前冇任何通知，依家唔知點算好，有冇人都係咁？

巴打, 你有你道理, 我認同, 係要做功課
都係果句, 保障唔夠
假設你租左一間冇伏既, 好好既, 但好不幸你夜晚12點跌左鎖匙
而個HOST訓左冇覆你, 電話都唔通
果晚你就要另外搵地方住了
*利申, 我的朋友真的不是我, 但都唔好屌得咁大力

永世都唔撚會用Airbnb
果時第一次用airbnb
去前兩個月book撚好晒
突然前四日佢cancel我張單
話咩personal reason
搞到我要捱貴酒店即刻book
仲要係好多人捧撚到上天嘅日本

狗都唔住 又貴 又無保障
又要自己執房 又要比好多雜費

日本d 酒店咁平都要住airbnb, 出事係抵死

睇多啲review先好住 我住過兩次日本都冇問題

AGGER
我之前乜都唔知book 咗，俾屋企人鬧
話我一個女仔唔好住
喇喇聲取消佢

歐遊大大話話住過十間
完全無問題
係d on9仔唔睇comment 唔做research 先中伏

樓豬自己柒怪得邊個

揀親都最少幾十個comment既超讚房東
當然有好有唔好 唔好既係如果要約房東check in
有咩事遲到會麻煩到人
同埋check out個日無得寄存行李
好既就係好多同酒店一樣價錢但間屋靚好撚多大好撚多
我都覺得無酒店咁有保障 所以自己要識揀

想問一下，岀事保險唔包？
岀咩事會唔包？
岀咩事可以包？
酒店有咩包？
買咩旅保？

講咗唔包

咁你唔怪得人，邊個整唔見？
房東有機會俾人偷入屋，
到時你話放左幾十萬金器係入面唔見左邊個負責
第一時間報警，整多一條鎖鑰
之後再換鎖

你諗下要幾錢？
不如你係香港夜晚搵個開鎖佬開門再換埋鎖睇下幾錢

如果佢好似個封email明碼實價（最好有單）list返出黎，問人借我都會賠返俾個host

Airbnb犯唔犯法要視乎當地國家法律有無賓館、出租、稅務條例，本意只係予人方便，唔收返成本個啲咪搵梳化客

巴打冰島邊間 等我mark低

住開hostel，仲要有counter，有人企係到幫你check in
利申: 毒L住share room

同埋住酒店，唔見人地條鎖匙都係收返你入住酒店個陣個幾百蚊按金，都係要賠俾人，同住airbnb分別唔大，只係平貴問題

有部份係寫明唔見一條幾百蚊
你book之前有無check 到同問？

力威健身，健身健心

成個post冇人屌簡體字 做乜撚

巴打多謝你覆

好啦其實我真係唔係話要怪邊個, 上面講左, 唔見野我朋友有責任(當然我認為個小偷都有責任)
第二我都唔係要屌尻個HOST, 唔見野預左任人魚肉, 坦白講佢有權要幾錢都得, 可以話要度門換添, 而佢最後有冇換個鎖都冇人知
我只係想講, 住Airbnb太多潛在風險, 其實唔值得搏
有巴打話冇做好功課揀間好野, 自己抵死, 的確有道理
好喇到你搵到個HOST好好人, 間屋好靚好抵, 但如果有賊住過你間屋, 配定鎖匙趁你出左去爆你格呢?
報警差佬話幫你唔到喎, 你點解會放行李係人地間屋?
番到港保險公司實踢你保

佢原本係AIRBNB係冇標價話唔見鎖匙幾錢, 果封EMAIL係出事後寫(當然冇單)

試過係鹿兒島酒店唔見房卡 以為要賠錢啦
Front desk笑笑口咁拎部機 幾秒就set返張新房卡

住過道頓堀一間airbnb，就係用女人假相做profile pic

平乜撚，有貴有煩，同fd去又唔俾孖鋪，焗你租大房。

住airbnb可以體驗下日本既獨立屋同民風，又可以自己煮，租車泊位又唔駛額外租車位。

去過幾次日本都住airbnb, 最近個次每日轉城市所以book 酒店方便d
感覺而家airbnb 都唔係話平好多，平既通常都唔係市中心要搭返幾個字車，一係就係hostel 黎，又冇得擺行李，旅行寧願俾貴d 慳返d 時間。search 個陣有d 個價特登set 到好平，click 到入去先發現清潔費勁貴。
去之前又好不安唔知有冇伏，d 用品齊唔齊
btw樓主個case 其實即使住酒店，如果佢話換key 好貴要鋸你，一樣係肉隨針板上架wo

暫時大阪一次，泰國一次都Ok無問題。
兩個Host都好好人

東京一次 冇咩問題, host都覆得幾快
但係有fd去大阪表示間屋訓到佢勁痕, 幾日完全訓唔著 懷疑d床真係好污糟唔會點清潔
真係好睇彩數

AIRBNB百幾二百HKD有一晚啦 日本D酒店點會咁平呀

搵D高分同多好評多數無死 住過5間都好正常

我地遲CHECK OUT都無屌 見面仲笑笑口

其實我唔知樓主係咩意思啦。
但如果係自己比人偷野既，我會報警先
同樣bnb講到明犯法，你都選擇去租既，
即係你自己願意去承受呢個風險，
我原本都想撐你，但睇睇下你講既野
覺得你有輸打贏要既feel
首先 個日本仔開個價其實合理
因為佢計埋extra既支出，即係要人返返下工
突然走出去配key比你 千四蚊HKD
有5舊水係key cost
的士錢 雜費各項各項
你去話人坐地起價之前
有無諗返自己當初揀bnb 咪又係貪平
咪又係覺得自己唔會 唔見野
到而家有事 就又呢又路
講白啲 無事既，係你好彩；有事既，怨自己貪平
你自己去選擇既。
同樣 我覺得係唔合理既，要你地足足等足佢一日咁滯
呢段時間，無任何support
而且佢地既時間要錢，但你地既時間都好重要。
所以今次教訓 寧願比貴揀酒店
因為出左事，有個保障同support

之前係大阪同四國果邊都住過幾次airbnb,都唔差冇咩伏。反而試過住hostel,間野陰陰濕濕，又話近JR站，點知要行條冇路燈嘅山路仲要行成半個鐘

感謝巴打你覆得咁詳細
首先比人偷完野已經即刻報左警
我一路都講比人偷野, 貪平冇認真揀房, 全部都係我朋友責任
我亦都唔係去怨個HOST開個咁既價
我只係想同大家分享下, 其實住AIRBNB太多潛在風險唔值得搏

上次去大阪+東京住Airbnb, 大阪果間都還可，最多都係無電視
東京果間個冷氣又壞，開咗成晚都無風，仲要成間屋都係垃圾，俾錢住仲要幫佢執屋

我都係

話人中伏on9果d希望你地永世住airbnb唔會中伏 事實上airbnb中伏既機率好高同埋支援非常差

唔係有評分機制？揀多評論同好評咪有保障
定條友買分

東京大阪嗰啲airbnb好多係集團式
執房都係send d 日期時間俾d pt
叫pt喺呢段時間執好就算，唔會有人check
所以有啲仆街會應承咗又無去執
又或者hea住求其丟咗垃圾就算
係超級污糟

so far 東京大阪住左幾次airbnb都冇事, 我通常揀多過1個listing o既host.
大阪果次係個host新租o既(係掛), 果時果個apartment未有review,
但見佢其他屋D review都好正面, 所以試下啦.
點知同相一樣, 棟樓好新, 地方好大.

日本d apartment 鎖匙真係好貴, 都係電腦匙, 唔係就咁落樓下就配到.
六本木同新宿apartment 寫明唔見鎖匙配返要$1000 usd

首先你都明係日本唔合法
所有host都唔會親自出面
方便係有代價

酒店收得你呢個價又唔做執房，要幾嘈有幾嘈，24小時有人係counter,要加被就加俾你
你估500蚊真係有李嘉欣？

幾次住都好唔錯 個host 會出黎接唔洗自己搵鎖匙
又乾淨又大 仲有好撚平
但一定要早幾個月book定同睇review

睇評論，無得改無得呃
唔睇消楚就走入去

住hotel/hostel都有機會中伏啦
咪一樣book之前要做research
酒店一樣有你想像唔到既麻煩問題

其實 airbnb 你都係貪平先去姐
如果酒店同樣價錢 你都會揀酒店啦
愈平 風險就愈大 睇你肯唔肯承受

評論同好評點為之多？

起碼十幾廿個啦

明知+有意外+無查清楚
怪邊個好呢🤔

其實輕裝旅行、長途旅行、體驗地方生活人情，呢類唔帶貴重野上路既trip住airbnb都無所謂，你話求婚、shopping為主既人絕對唔適合住airbnb

依家先知？
入世未深？
根本好危險
無事係好彩

日本物價同人工係咁架啦

最好訂前睇下comment
點解帶條匙出街
放番信箱未幾好

exact7ly
樓主唔應該一刀切勸人唔好住airbnb
而係要了解清楚個風險，承受到先好住
見到話求婚仲住airbnb，就知樓主朋友醒極有限

日本次次bk咁滯 so far未中過伏
不過我每次睇都會check好耐先book , eg 有無負面comment, 係agent出租定房主自己出租, 出左事附近有無酒店可以快趣搞掂etc.
我都建議 其實budget唔係太緊 真係住返酒店好d 宜家好多商務酒店都做到好平 質素都唔差
我bk airbnb都係貪好多都有洗衣機可以洗衫

除此之外你真係要望下人地寫乜
通常negative ge嘢好大機會你會係住ge時候都遇到

留名

不過我都認同住airbnb係會有貼地d體驗 eg.你會知日本人點裝修, 日本人d電器傢俬係點, 日本人浴室係點, 姐係叫做更加了解佢地係點生活
例如我唔住過都唔知佢地好多係廁所同浴室分開，好多單位個地板都係好薄，好多單位都有個好長既玄關，樓底唔高etc.
雖然係幾無聊 我會覺得呢d野係幾有趣

Same

不嬲灰色地帶
你唔係貪小便宜就揀左住酒店啦

你book之前又可以自己做多啲資料搜集
如果220000 yen?
無咩如果

同埋好老實日本人好少咁做

你上任何一個forum都可以睇到啲人去旅行做準備幾垃圾
做得好啲準備就得

好驚住airbnb會嘈到隔離左右 但又真係平好多

留意番房東
日本人有保證啲

訂之前一定再睇comment，好似淘寶咁，要4.5分以上先係正常

利申：未中過伏

Airbnb 日本 住2層海邊獨立屋 2晚2300$
訓8個人
4房 2浴室
浴室有埋衡溫 較水

所以香港廢物都係跟番旅行團啦
夠曬保障
唔好又係國外揸車搵地方住啦

支援差係真
所以都係果樣啦
一分錢
一分貨

我幾次都係host出面

日本好多酒店/旅舍都有洗衣機架

有無人試過住d cm呀review呀都好好嘅都出事？

日本好似打擊緊Airbnb

同埋我見好多中國人去日本開民宿同呢類出租

住左十幾次一次出事都冇
係咪樓主on9

我知呀 但次次落去都有人用 成間酒店得好少部 同埋好難乾有時

住左好多次bnb
都叫做未中過伏
只不過好多都圖片只供參考加埋同自己想像有出入

其實bnb揀得中真係有個屋主起度同你一齊住既都幾好。可以吹下水咁。有咩問題都可以搵到個屋主。

而純粹去信箱拎key呢啲濕鳩bnb就麻麻地。根本等於無人服侍你既酒店。如果係共用 廚房 廁所就仲衰

去過幾次歐洲都無問題 係barcelona有次假相 同女朋友都笑撚左 其實睇rating同小心啲check下條友個profile 短住幾日都ok嘅 係英國讀書 飛去歐洲玩都係幾十磅機票 住兩三日酒店一定貴撚過曬你所有費用 所以我覺得短住bnb其實無乜野既

支那台灣港蝗係屋主既機會好高，去東京大阪唔會airbnb

其實正常都唔會expect呢d網站平台 客服會出面 會幫到手 都係直接搵戶主deal

你可以話佢有進步空間 但係道理就同廉航delay一樣 一分錢 一分貨 有心理準備服務差

睇完post好想cancel

但佢已經過左我數， 我25號去 佢個網話五日前取消就有得refund

有無巴打知refund要幾耐呀？

私人洗衣機唔係好敢用

一分錢一分貨
完

試過住五日，其中兩日跳左fuse...凍到仆街
以後都係住酒店

去旅行都係想放鬆下
唔想俾啲萬一嘅事情搞到頭都大埋所以好少book bnb
有時唔一定係host 有問題
好似漏水塞渠咁想換房佢都換唔到俾你

最慘host 都有自己生活
有事要搵佢通常都好難
有次去個地方果度好大部分都係自家民宿嚟
而且又方便景又靚
我住果間個host 亦非常好人
但第一下去到㩒咗10分鐘門無人應真係有啲唔知點好

原來個host 去咗沖涼

講起沖涼有次間房連浴室
作為香港人就比較夜瞓
夜晚沖涼先發覺熱水唔係好妥
但host 一早就瞓咗咁梗係無謂嘈醒人

呢啲都係bnb 同酒店旅館service lv 分別

除咗住
仲有另一樣唔好慳就係保險

我試過唔見passport
淨係要報驚無人帶路翻譯已經頭痕到不得了
仲有額外住宿洗費
申請臨證嘅錢
上唔到機臨時買過張機票嘅錢

保險除咗減少錢銀上嘅擔心
最重要係有人可以contact 立即幫你打點香港一切
提供當地嘅資訊幫你
提醒你要喺當地保留咩文件準備claim 錢
甚至匯錢俾你應急

但一定要搵agent 唔好買pool 尤其銀行果啲
我試過打去佢幫唔到手不但只仲乜都慢慢嚟
打每次接嘅人都唔同
打咗幾百蚊長途結果叫佢聯絡我寫好嘅緊急聯絡人都無做到

返到去claim 錢條友仲話我好醒識得準備晒啲文件
我即刻屌鳩佢 （雖然佢唔係電話幫我果個）

電子鎖係咁貴
去歐洲住air bnb
佢講到明話唔見左鎖鑰要賠80歐

我同你講有大部分都係中國人開

試過係日本 夜晚去到開唔到樓下大門個鎖
(無保安係入面)
問出租個條友 佢一路强調打佢比個個密碼就得
但係點試都唔得
好彩最後有住客返黎
話無用密碼好耐
插條鎖匙入去某個位就開到

其實樓主住果啲唔係民宿又唔係旅館
只係非法出租地

睇個host打簡體似係大陸人多過日本人喎
btw airbnb一定要簡super host同留心睇返人地d comment
如果大多數人只係讚交通方便同個host好人而冇講過有關間屋既野基本上都伏伏地
so far我book過咁多次乜事都冇

黎緊6月會去大阪，有無巴打有咩介紹

我又share下我一次既經驗
住左一兩日相安無事
有次出遠門 屋主話間屋唔小心租左比另一條友 要我兩個鐘番黎幫我換另一間 我話痴撚線架咩 我唔玩即刻番黎 都要兩個鐘車程 我話我起碼6個鐘後先番到 佢話唔撚得 跟住拎匙入房幫我同我阿媽屋企人執哂d野搬走佢 興撚到我火屎 打比airbnb 佢同我講 叫我繼續住 可以留個負面comment or 剩底個兩日幫你cancel 你自己搵地方住 嘩 屌 or 你同owner deal,睇下佢有咩補償你我當無收過你投訴
airbnb服務真係世界級 個時條亞洲熱線搵條鬼妹接聽

最後講句 住airbnb 仆街唔好喊 唔會有人幫到你的

利申: so far 租過超過20次airbnb 都算幾有經驗,大部份情況都好滿意

住過，雖然都冇中伏，但諗深一層都係咪再試
有起事就麻煩住酒店起碼少樣擔心

啱啱去完曼谷，我住嗰間又係樓上裝修，朝朝早俾佢嘈醒

有無大阪嘅民宿推介

屌 12月book 哂新加坡

未Book 果陣好好佢知我地打算訓機場過一晚先就話如果冇人book 就比我地早一晚去訓 唔收錢
咁見間屋都幾靚就book 左

二月左右睇新聞話新加坡過左法例air bnb 犯法都即刻去問有冇咩問題
佢話冇問題

到上星期我問係咪如果冇人book 我地可以早一晚黎
問佢半夜答車黎會唔會打攪到佢果d
屌佢老味話佢要訓教 同話我R free 一晚對佢好唔公平
明明係佢拉高一下就已經係佢提議free 一晚
咁算 都唔係一個大問題 道個歉算啦諗住

過兩日聲都唔出cancel 左我個booking
到我問佢咩事先話比政府罰緊
係咪我唔係咁好彩睇到既話去到新加坡先知道冇屋住
最後焗住食返酒店算

Black list airbnb

一個人就hostel
兩個人就酒店
airbnb無得放行李唔係太方便

老老實實，你夜媽媽先黎整唔見條匙
日本連超市都係8點就關門 更何況鎖匙鋪?
就算即刻佩過條匙比你，都要等第二朝啦

假設host要返工，
香港打工仔請半日假都要最少1日通知啦，更何況日本?

計埋休息時間， 返工，佩匙，交通
你6點拎到都算執到啦
你出20000 yen ，人地背後做左幾多野你又唔知

其實呢啲情況
正常人都會諗搵人帶住條後備匙過去幫佢地開門
等佢地入咗去之後先慢慢配匙
最多叫佢地留喺房唔好出門
咁至少人地有地方瞓先
錢可以再慢慢收
一來方便人地二來自己亦唔駛咁趕夜麻麻去配匙
學你話齋都未必有人開檔

先唔講佢係咪想屈錢
但明顯就係唔多care 個住客

況且佢呢啲長期出租屋俾人o既
話無幾條後備匙我就真係唔多信
只係佢唔想即刻幫你啫

我去大阪個陣係信箱拎喎 不過個屋主好好人 我地早左到未上到房 佢仲特登出嚟幫我地睇住啲行李 等我地去玩先

陰謀論d,個屋主揾人偷你.....

其實3人以上我都會考慮bnb
始終好多都有大房多房咁
酒店普通房住得2個，人多屈蛇咪又係犯法
Bnb d獨立屋，平價又地方大

利申啱啱台灣bnb 3房2衛，600hkd/晚，幾滿意
不過唔合法就真既
要有風險評估

如果睇啲評論ok的話會唔會都有機會中伏？見到個網有寫房東回覆率個啲，準唔準架 黎緊都去旅行，酒店好貴，仲考慮緊邊到book好

窮撚冇錢又學人去旅行
將就下啦

推

有無名

只係想提窮撚去旅行寧願住膠囊/青旅都唔好揀airbnb
利申: 印象我朋友屋企係黃埔花園至少有十幾個單位

之前東京住個個host超好，雪櫃所有野任飲，送埋紅酒比你飲，問佢野接近秒回，仲可以幫你訂埋枱，離地鐵站都好近，地方又乾淨企理，係覺得廁所細左d

住東橫inn都好過airbnb airbnb有時連評價都係有bias，真係信唔過

我上次都係歐洲，聯絡唔到個host
之後即刻上網book酒店，之後聯絡airbnb講情況
佢都覆得我幾快wor，回水+賠返當晚酒店錢比我

佢呢啲應該係搵幕後代管嗰隻，咁可能負責嗰位係支那人咪打啲殘體俾你囉

有
大阪有間相又靚評價又超好
入到去又有煙味又有蟲
Host唔肯退錢
最後屌到airbnb cs賠返等值現金券比我
後尾睇外國forum先知airbnb會manipulate cm
例如評價差/語氣激動就hide鳩晒
而且最仆街係，無論係你定個host cancel，你都無得留評價
你google下airbnb comment bias大把料

睇你好唔好彩既姐

之前住apartment佢半個鐘就比左條後備我
仲好好人咁吹左陣水
個時仲要無日本電話
去左便利店搵人幫手打
點知我英文問佢
佢用國語答返我
仲好nice

就係叫人去旅行唔好博

其實都啱嘅 酒店又唔係貴特別多

我都搞緊refund

一個人唔會搏
住hostel 算

Airbnb已經俾大陸人包哂黎玩，好多房東都係大陸人租當地人屋再Airbnb出去。下次老實搵去日本網搵/住酒店啦。

條友4.5 有30個comment全部冇乜野

遲下同個fd 兩個去韓國住10晚
有無巴絲有好介紹

琴日先係L.A 住完
Host幾好

點解咁多人以為住airbnb就係貪平 不知幾多貴過酒店

好多都有靚景同大房

住過幾次日本同美國都無事 都有d驚唔敢再住

連登仔又blame the victim
人地提醒你出左事冇人幫你
亦有唔少人有類似經歷
偏偏一班戇鳩只係識話我冇事喎，你唔識揀正廢物
咁祝你地一世都住airbnb唔會出事啦

係咪咁撚多頁都仲咁多人錯重點

自己一個去就住guesthouse,
上次同阿媽就揀左住大阪,京都嘅airbnb, 2百蚊幾一晚
2個host都好好人,又快覆
大阪個間真係幾靚
不過好睇彩數,好彩冇中伏

我日本住過一次個host 由頭到冇出現，不過包咗成間所以我都唔係幾想見到佢

不過由book咗到住有咩問題最遲半個就有回覆

review 一定要check架啦，淨係睇啲低分review 有咩唔滿，如果影響唔大就冇所謂

一啲啲 試過係芝加哥得一兩度 個host唔係屋企
冇開中央暖爐差啲凍死
臨走仲跳埋fuse 佢屌鳩我突登做
問題係我一開就跳左
其他係歐洲美國其他地方都冇咩野

Airbnb係日本好多都犯法,冇拎牌,所以一出事好煩

不過我就通常住遠旅遊區少少,同會認真睇comment冇中過伏 不過結婚就揀酒店啦...仲bnb

見到中國人host例牌飛

住過2次覺得都ok

同意，好既房分分鐘貴過酒店，不過玩法唔同

巴打其實連登都好多小學雞

去韓國都用Airbnb訂房，房東非常熱情，幫我用韓文set晒我想去既景點，又話我地知邊到有超市，仲車埋我地過去

支那性格, 梗係覺得係害鳩佢
到出事又覺得人劏鳩佢

講真，airbnb已經係國際性平台，不過問題在於下游民宿既本質唔係公司經營，冇咁系統性，
好既民宿有啲有海景仲高質過酒店，
anyway,訂之前可以睇下個host評價，出發前先聯絡好
利伸：自己有apartment放係Airbnb上做，有同行都有放上去做，未發生過上面既問題

反而覺得係日本俾人偷野好不可思議
事發經過係點
係咪果時好夜無咩人？

補充一下：民宿最大既分別係自助，節省多餘既人力物力成本，好老實我都好討厭住客三更半夜各種on9 request,不過樓主個case,真係睇下好唔好彩，睇個host hea做定當正職做,正常係唔會熄電話，好似唔見鎖匙冇可能隔日先覆，第二日六點先比條匙你，至於鎖匙成本憑良心收，50，100隨心，冇架啦佢要做你只有硬食